馬勒當拿86年幫阿根廷一班波捧盃，美斯14年散步捧唔到盃就有巴迷賴其他隊友廢

當年好多巴迷賴阿根廷球員廢，累咗球王美斯喎

阿根廷球迷都未屌鳩你球王美斯行黎行去，其他球員要跑到成隻狗咁

單天保至尊 幫拿玻里拎聯賽冠軍

作為球王當然要有超人表現踢高人一班波，幫球隊捧盃
而唔係搵隊人腳超晒班既入去加入，借整隊整體質素高之力去贏大盃，投機份子咩？講緊姓美果位呀

其實90年個陣有成績仲難得

係，90阿根廷一樣只係得亞軍，但馬勒當拿做咗三件大事足以證明佢係高其他球星一班波既球王，三件事有分兩神一魔
第一件 魔既：對蘇聯，手球護空門，力保和波
第二件 神既：對巴西，三四個球員圍住馬勒當拿，都俾佢送出個致命斜直線俾肯尼基亞一箭定江山踢巴西出局
第三件 神既：四強對主辦國意大利，落後一比零時搏到罰球，再快開罰球助攻俾肯尼基亞追成一比一，至有之後互射十二碼射贏意大利入決賽

倒返轉同是14年既亞軍，美斯除咗係分組賽時對d弱隊表現好d之外，去到淘汰賽，遇到越強既對手就越冇表現

高下立見

佢加入左邊隊
明明個皇朝佢有份建立返黎

因為美斯技術差過老馬囉， 樓主都確認咗囉，技術差係咁架啦

美斯是中共足球隊的，快快歸隊

馬勒當拿真係球王

咁巴塞唔會只係佢一人既功勞囉，真係當沙維同恩尼斯達，仲有最初既骨幹細哨，伊度奧，耶耶托尼果d死既咩？都唔同你夾硬數防守球員喇
之前有d巴迷話如果美斯踢西班牙國家隊，一早就拎到世界盃啦，我心諗，第一樣野要搞清楚先，如果美斯要加入西班牙，佢就要好早做呢個決定，咁佢最初既商業價值會大打節扣，佢會冇阿根廷U21既世青盃冠軍，佢會冇最初既最佳新人獎，佢會冇新馬勒當拿既稱號，巴塞高層對佢既睇法會唔同，佢既足球人生係唔會以阿根廷美斯之名咁順暢，世界盃俾你贏到，主角絕對有唔細既機會係沙維，就算係球王之名都未必係俾到美斯，因為沙維係中路球員，而且亦有可能好似巴西02 3R咁，被傳媒以三劍俠之名稱呼佢地都唔出奇，唔好諗住轉過國籍仲想食晒兩家茶禮，發你既春秋大夢啦
其二：好心啦，作為球王要搞到好似投機份子刷鞋仔咁癡隊最勁既黎贏球王稱號，講得出既果個人證明自己平日一定係呢d刷鞋仔
叫得做球王既，要靠其他幫手超勁去成就你，而唔係靠自己既超班去帶起全隊既就好去死咗佢啦

其實佢入阿根廷已經係投機份子啦
果時西班牙國家隊成績差過阿根廷

又咁講，佢真係阿根廷出世，選阿根廷無可口非，就算佢一開始選西班牙，都唔可以講投唔投機，只係佢個人喜好
而我講既係係佢今時今日只能夠做巴塞王而有唔少阿根廷唔服佢既情況底下，走去用轉國籍黎做借口既話就非常之係道理可言，呢個講法就同阿根廷贏就贏美斯，輸就輸隊友既講法咁不負責任同無賴
係世界盃，夾硬賴西班牙同德國默契太好，係球會級既默契，就算馬勒當拿在陣都未必破得球，夾硬咁賴都仲有少少道理
不過可惜，14年美斯自己既散步表現，同埋拎唔到任何一屆美洲盃，美斯球迷點搵借口都搵唔過去就賴阿根廷隊友弱，實在無賴之極，如果論08-14年阿根廷球星，阿古路，迪維斯，迪馬利亞，拿維斯，馬斯查蘭奴，大米，佢地會弱？巨型班之力又有，歐聯冠軍成員又有，再者，作為球王，就緊係由球王踢起隊波而唔係由隊波帶返起個球王啦
呢個世界，超級球星而言，只有韋亞，傑斯，舒夫真高，伊度奧，杜奧巴，伊巴等至有權怨自己國家隊太弱，其他 史尼達，C朗，尼馬，迪布尼，摩迪，史達寧等都冇乜資格怨，佢地既國家隊已經唔算實力好唔夠，只係佢地去唔到老馬或者施丹既高度姐

又咁講，佢真係阿根廷出世，選阿根廷無可口非，就算佢一開始選西班牙，都唔可以講投唔投機，只係佢個人喜好
而我講既係係佢今時今日只能夠做巴塞王而有唔少阿根廷球迷唔服佢既情況底下，走去用轉國籍黎做借口既話就非常之係冇道理可言，呢個講法就同阿根廷贏就贏美斯，輸就輸隊友既講法咁不負責任同無賴
係世界盃，夾硬賴西班牙同德國默契太好，係球會級既默契，就算馬勒當拿在陣都未必破得到，夾硬咁賴都仲有少少道理
不過可惜，14年美斯自己既散步表現，同埋拎唔到任何一屆美洲盃，美斯球迷點搵借口都搵唔過去就賴阿根廷隊友弱，實在無賴之極，如果論08-14年阿根廷球星，阿古路，迪維斯，迪馬利亞，拿維斯，馬斯查蘭奴，大米，佢地會弱？巨型班之重心又有，歐聯冠軍成員又有，再者，作為球王，就緊係由球王踢起隊波而唔係由隊波帶返起個球王啦
呢個世界，超級球星而言，只有韋亞，傑斯，舒夫真高，伊度奧，杜奧巴，伊巴等至有權怨自己國家隊太弱，其他 史尼達，C朗，尼馬，迪布尼，摩迪，史達寧等都冇乜資格怨，佢地既國家隊已經唔算實力好唔夠，只係佢地去唔到老馬或者施丹既高度姐

馬納當拿響90年仲令到拿坡里球迷倒戈支持阿根廷而唔係意大利

其實唔好戇鳩，得以前啲人先咁熱血啫。
宜家足球極多戰術，有晒統計數據分析，
越出名球星越難踢。

而且得未出頭嘅人，
先想有表現俾全世界球探發掘，
美斯呢啲已經係球星一定錫身踢囉。

丙朗例外

如果睇到宜家，睇埋成績同歷史背景，回想返當年拿坡里球迷捧阿根廷係唔出期

盡管美斯係巴塞點勁點勁，又睇返拿坡里果邊，宜家意甲易踢過以前，可容納既外援又多咗，到現在拿坡里經歷過卡雲尼，咸錫，拿維斯，到希古恩年代，到有名帥安察洛堤，到宜家呢班波，不論國內定國外都仲未取得到馬勒當拿年代既成績，就知道馬勒當拿真係有幾超班

關咩事，戰術足球一直都有架啦，你冇見過以前細哨點樣靈光一閃破摩連奴既拍大巴？
馬勒當拿當年一樣俾人踢到飛起
講球唔球星戰唔戰術既野，問題根本係出自英超本身，根本九成既球迷經常提及到踢法有個人魅力既球星，差唔多有九成以上都係係西甲，意甲，或者法甲荷甲呢d重視過人能力及技術既聯賽出現，英超果種係就算你係球王，你都要冇咗你自己去配合球隊戰術做跑狗，遠射怪，打雜等等......反觀西意聯賽係會願意俾技術型球員演活自己
近年英超水準高，我不否認，但唔係因為水準高到技術型球員冇得發揮，或者衰硬，而係因為英超個文化根本唔俾機會佢地，現代足球亦冇話純戰術足球係贏晒有個人化表現既足球
就以早幾年為例，只要肯讓個人化表現既球隊組軍組織得好，一樣大把西意球隊贏英超球隊既比賽出現

係呀 但要成為球王 唔係你有份就得 影帝都有份啦 馬基斯都有份啦 你會唔會叫佢球王?

個皇朝冇左美斯 個form係西班牙國家隊依然可以展現統治力 但小花冇左沙維小白 佢什麼都不是 咁都仲可以叫球王呀?

咁如果西班牙對阿根廷係魯營踢
都一定係支持阿根廷多過西班牙啦

但丙朗做到了

肥馬踢巴塞兩年攞得一隻西盃
仲因為場上打人敗走西班牙

美斯踢巴塞最初有細哨帶，又有青年軍時期已經建立默契既沙維同恩尼斯達一齊入隊，當時外援亦比較多
馬勒當拿踢既巴塞？你送咗幾多個同佢默契良好既好朋友幫佢，佢真係要靠一人之力喎

球技應該相當
但心態唔同層次

好撚痴線
沙維80年 小白84年 美斯87年
點樣青年軍就建立默契？
沙維上一隊果陣美斯仲係阿根廷咋
同美斯係青年軍建立默契既叫法比加斯
03年就去左阿仙奴跟偉大既雲爺爺啦

佢地跟埋同一個師父，同一套足球戰術理念
80年代你送邊幾個同馬勒當拿有同樣足球理念既球員俾佢？仲要拗？外援既數目差異呢？仲要拗？

你點拗都改變唔到沙維，恩忍斯達，尼馬走咗之後美斯零歐聯既事實架啦，點樣球王呀？

我咁睇

肥馬係要一人球隊先發揮到

大球會根本忍唔到佢踢法佢紀律同脾氣

仲有，沙維或者會同美斯係年青時少機會接觸，但恩尼斯達就肯定唔會少，你估青年軍係踢一年就解散咩？冇病呀？簡拿華路年青時期都係拿坡里訓練時mark過馬勒當拿啦，接觸唔到

簡拿華路果d叫上一隊跟操
你而家話佢哋三個青年軍果陣就夾開喎
你自己check沙維恩尼斯達幾時上一隊踢啦柒頭
美斯果陣可能仲係侏儒咋

利申：覺得老馬勁過美斯好多，不過你青年軍夾開呢個point好撚on9

紀律問題la

不過踢波年代肥馬性格、形像好立體，真我性情，好貼地

依家個年代太重視市場
紀律一衰 生涯實玩完

你都on9，踢開同一個戰術，上返一隊，仲有原本已經砌好唔錯既隊形去配合，美斯係巴塞果條路一定幸福過馬勒當拿多多聲

佢同大球星隊友實相處唔黎

難比較，如果以當年佢既地位，尤其是係86年之後，如果當時有一隊好似皇馬六條煙年代既球會俾佢加入，只要d球星位置冇撞到，應該都會夾到，因為當時果刻既頂級球星都係尊重佢，互相俾面

單刀都可以射走 有乜計

葡萄牙得比比同佢

唔撞位可能ok，馬勒當拿脾氣係臭，但如果以當時既英雄文化，如果真係天才夾天才，未必夾唔到

巴塞主要係衰開拖個獲
但佢比佳高查踢傷抖左3個月
嬲係正常

我朗一人絕殺法國

所以一切都係命運，佢去咗拿坡里就乜都返晒黎，冇歐聯都唔阻佢係球王之名，佢同美斯最唔同既係大家缺一樣野，但馬勒當拿表演過靠一人之力贏獎盃，美斯係巴塞就本身已經係夢幻隊，我諗冇乜人講得出理據話巴塞係靠美斯一人之力贏歐聯，最多只能夠話佢其中一個好重要既進攻重心，如果論巴塞贏歐聯贏得比較個人化，可能細哨果次仲明顯少少，之後美斯果d就似夾住沙維，伊度奧搞咗隊五星戰隊咁，少咁一兩個會唔成事

細哨個次決賽都失蹤
靠拿臣同伊度奧（offside)

決賽係有d失色，但整體上尤其是對d強隊，要先開紀錄或者追平，多數都關細哨事

美斯係勁
不過太過體系化
呢樣野搞到佢幾好波都冇得到所有人認同
如果佢好似C朗咁挑戰唔同聯賽
結果會好唔同
美斯而家一定好後悔點解唔早幾年就走

依家真係無咁好睇，
懷念施丹，費高，卡路士，肥哨，碧咸，龍格寶 ，嚇傑，舒夫真高⋯果代，個個都有自己獨特性格

C朗就係勝在肯轉會，但好可惜既係，除咗熱血，佢踢法上好唔似一般人認同既球王，球王有d似歌神，好有一個既定印象，應該要好似戴志偉咁既踢法，盤傳射，加熱血，加獎盃，最好係世界盃(因為多唔識波既人睇)，再加少少串嘴

後悔就唔會嘅
可能佢自己喺呢度覺得舒服就ok，心態la

不過如果計國內地位，肥馬高好多
首先，佢真係阿根廷本土出來
其次係佢喺國家艱難時期廷身而出

仲有波叔、簡尼、列高巴、馬達拉斯呢d
以前希基達、甘波斯、華達拉馬、芝拉華特呢類

丙朗無一個過幾個睇到人嘩嘩聲個d

美斯踢西班牙好過真心
阿根廷人又唔覺得佢係自己人

美斯你可以話佢感染力唔強
Mentality同個人能力不成正比
但球技黎講佢係歷史球王級係無容置疑
佢生涯咁多球一扭七唔通下下都靠恩尼斯達沙維咩
你最多話佢未證明自己可以帶起隊友
但巴塞皇朝佢係頭號功臣呢點真係無得拗

另一個例子係朗拿度
無論國家隊定球會佢身後都有班世界級既隊友
但又唔會有人講佢靠邊個邊個

美斯一撚定係球王
你話佢不及馬勒當拿就有得拗
球王唔係得一個

真呀 美洲盃變成美斯盃都仲未拎到

用隻手打排球先有得打決賽 仲要冇覺得自己錯
佢球技係好勁 但球品唔掂

告魯夫級別 無冠球王

點會呀
你去過阿根廷就知美斯既地位有幾高
成街都係佢d product相
勁多人著佢件波衫
Rosario佢長大個區直程係旅遊境點

咁佢仲未退休

起碼仲踢多兩三屆大賽

馬天尼斯個d又開始上到

美斯無冠？
無世界盃姐

美洲盃都未拎到 改制改到變美斯盃啦

咁又係 4年變2年 2年變1年再唔係每半年一屆 等美斯拎到為止

球會唔係盃？

依家你估30年前咩
歐聯係最高榮譽
世界盃水平下降

因為其他隊更強囉

國家球王唔係幫國家拎獎

世盃偷番嚟㗎

等睇有人話老馬班隊友太勁 訓係度都贏

阿根廷人都當美斯係自己人，咁佢真係自己人
球迷都叫分咗兩批
後生就美斯
老一輩都覺得美斯都勁，但都係鍾意肥馬
國內地位，肥馬就高好多，有種感覺係一齊共患難過咁樣

果時老馬仲要打仗期，俾英國戰勝左一場
老馬用足球幫阿根庭吐返口烏氣
根本無得比，國家英雄

真呀 美斯好慘 拍埋成堆廢柴踢國家隊 寧願留係巴塞做西甲球王好過

呢個都真
肥馬踢過小保加，拎過世界盃，國內地位一定高過12歲就出國既美斯
但美斯係阿根廷既影響力都好大
特別佢仲活躍，而肥馬已退隱多年

利申兩年前去過阿根廷

美斯都有呀 不過係西班牙國家打毗 加泰英雄 國家隊就算9數啦

我都去過，都去過佢過身個城
成個保加區，10步一肥馬

馬勒當拿當年踢意甲，80年代，人哋稱為迷你世界杯，勁多巴西高手都去意甲踢波：柏天尼、羅西、卡雷卡。

1983被畢爾包收山腳斷埋腳，之後賣去Napoli ，一個單天保至尊攞世界杯，仲攞埋意甲冠軍

如果咁都勁唔過美欺，真係無天理

人哋鬼佬都認同佢偉大過美欺同牙朗

咁華迪係咪英國球王？

我大前年都去過
成個trip見肥馬多過見餐廳

Boca區主要係呢幾個人：
1.肥馬
2.Tevez
3.列基美
4.巴勒莫
5.美斯

小花決賽果場散步真係經典，上半場散步果陣我係真心覺得佢係留緊力下半場爆到對面仆街，下半場開波諗住睇表現，點知越睇越唔對路，睇到完場佢仲係散緊步

其實都係

美斯腳法都係當世第一 或者咁講啦 阿根廷有史以來既球王 美斯係排係肥馬後面囉 就好似Zico都只可以叫白比利咁 有球王級既腳法 但冇球王級既特質 關鍵時候企唔到出黎

大哨前期係真係成隊波食粥食飯就睇佢 朗拿度肚痛即刻要俾法國炒3蛋 小花一路被人質疑就係因為佢冇辦法証明自己係巴塞體系以外都能夠交出球王既級數 大哨 丙朗 細哨就算伊巴都好 係佢可以帶起成隊波 而宜家只係見到小花頭耷耷咁做亞軍庭隊長 球迷就屌西瓜恩 佢自己就彈出彈入 而西班牙冇美斯依然統治球壇

夏沙特係車都係Hazard波到變世三 但去到皇馬一樣唔掂 尼馬離開左巴塞都冇乜實績去支撐佢做球王 美斯既球法就算你係Haters都冇辦法質疑 但球王果種精神力佢真係見唔到 而冇巴塞體系既美斯係咪仲係咁神亦都冇人知 只係見到後沙維小白年代既美斯真係冇以前既呼風喚雨

散你老母咩
根本美斯已經唔洗用世界盃證明自己
用巴塞d獎盃已經夠

Messi has no doubts. He once said: “Even if I played for a million years, I'd never come close to Maradona. “Not that I'd want to anyway. He's the greatest there's ever been.”

其實同c朗美斯關係一樣，大家互相欣賞大家
係班fans要嘈

但告魯夫自成一個體系喎

唔明

美斯咪自成左巴塞球王體系囉, 唔啱既人都踢走晒, 會長教練都無得留低

真呀 可以做巴塞球王 巴塞名宿

唔明d乜

Why

喂!踢波定踢人呀?

仲有貝隆夫人

知唔知點解告魯夫點解叫無冕球王?
就係因為佢無世界杯
人地仲要踢ajax3連歐冠

18年西班牙對葡萄牙個場應該全世界都嘩嘩聲

12碼 罰球 同頭鎚？

嘩！乜DDG咁膠呀

果場輸西班牙自己姐
尤其果下迪基亞牛油手

你話拿坡里球迷倒戈支持阿根廷
係因為老馬幫佢哋呢個係意大利國內被歧視既地區出一啖氣，打柒北方班財大氣粗既強隊
果場波仲要係拿坡里主場踢

同樣道理
如果西班牙對阿根廷擺係魯營球場踢
爭取獨立既加泰人點會支持佢哋一直對抗西班牙
梗係會係支持佢哋既英雄美斯
所以西班牙國家隊唔會擺主場係加泰同巴斯克

thx

美斯體系 踢咩都得架啦

呢個po成班反花真係係好肉酸，認得有啲係朗迷

我都覺得係

無左沙維小白巴塞基本上所以進攻數據都美斯第一攞埋金球 等於什麼都不是

認同
沙維小白其實唔係想像中咁勁
摩迪都拎到金球，但上面兩位能力真係仲爭小小

沙維小白同全盛美朗點同

都岩
不過世界盃唔係靠villa/柏度果班人
沙維/小白未必有世界盃

後沙維年代0次進入歐聯決賽 又真係好撚球王喎

沙維小白就痴隊友 美斯就俾隊友/教練/會長迫害

輸左就隊友 教練錯
贏就球神

今季美斯就算踢得差，你地都要怪佢？
好明顯係球會有問題喎

魔嘅

好黐綫

踢得差唔怪得, 踢得好就要讚

都連續5季冇入過歐聯決賽 好明顯係UEFA問題

俾拜狗大炒8-2 都好明顯係脫北古問題

教練到會長都俾你換埋啦 要幾多球呀 出聲呀

決賽球單刀 咁易射都唔入
仲好意思賴人

決賽球單刀咁易入
比著朗或馬 一早入左

完場前 靚位罰球 又炒

仲好意思吹噓幾勁幾勁？

對手、隊友、時代、場地、打法，乜柒都唔撚同晒
點撚樣比較啊?
你點撚樣肯定如果當時唔係馬勒踢而係美斯踢會捧唔撚到盃?
又或者你點知如果14年係馬勒上場, 唔係美斯, 結果會唔同啊?

咁係呀 美斯當年見到個班隊友可能退左休添

朗迷： 換轉係美斯 1986 會輸
但如果朗無傷，2016決賽唔只贏一球

屌你啦, 你講就係?
我夠話美斯去踢1986年嗰場佢扭全場連入起碼5,6球都得啦

結論就係朗仔決賽早早傷出，葡萄牙無佢一樣贏
都係未證明到自己係決賽carry到葡萄牙

樓主做咩下下千字文咁比美斯強姦完?

樓主美斯fans黎
引戰撚

唔熟佢地既本質同踢法既話，咪好似你呢d傻仔咁剩係識跟風囉，你講唔到就等於人地講唔到？

咁巴迪高咁勁踢世盃都成中帶帽，唔好話冠軍決賽都無啦，果時阿根庭個陣都唔弱，但都唔影響佢個地位，阿根廷依隊野係咁邪，明明個個都好勁但都係發揮唔到出嚟咁！

話撚知你有幾撚熟啦屌你老母
你憑乜撚嘢話全盛時期嘅美斯踢1986年嗰場波carry唔到?

唔算發揮唔到喇，巴迪高最fit果排撞正阿根廷後防開始弱，同埋攻中位置唔算好強

其實近二十年世界盃，阿根廷最有把握應該係02年，06年，同埋10年(如果搵列基美入隊做重心，美斯踢翼做配角，同埋唔搵老馬教)

02年及06年人腳最頂盛，06年有柏克文教更加係一絕

如果問阿根廷球員最致命係乜，就一定係EQ，呢方面從來都唔強，咁耐以黎EQ強既阿根廷球員，只係得，肯尼基亞，哥高查，查莫特，巴迪斯圖達，施蒙尼，迪維斯同迪馬利亞

其他既，EQ都有d問題，馬勒當拿本身EQ都唔高，但實力真係太強，同埋佢經過82年同埋巴塞既苦難之後，慢慢修到好多經驗，而且識得玩古惑，走少少魔道，配合返佢既個性反而用得著

另外90年代至千禧年代，好多後衛都唔算穩定

奧迪加EQ差，美斯同列基美其實EQ都唔好，列基美叫做好少少係正常情況下會做到阿根廷大佬，但佢地同樣地一遇上逆境波就會受環境影響越來越弱

而阿根廷球員另一個EQ問題就係當隊波個勢越來越好，越來越強既時候，佢地會自然睇到自己好高，好王者，而係d關鍵淘汰賽就會出事....亦即係勢好又會隨時隨地驕傲，勢唔好就會亂咁踢，苦了部份EQ尚可既阿根廷球星

手球你就等領牌，美斯有咁既命水學人玩上帝之手入波咩？

收皮啦

佢做到，14年佢做咗啦，搞到宜家美洲盃都冇一隻，又賴其他阿根廷球員呀？乜當年86年阿根廷係大熱門咩？唔識就唔好學人講啦